Virtual Youtubers討論區（193）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) ENTUM所屬 GOOM STUDIO 所屬2020/9/29 開始轉用新形象

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live等既線下活動
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

成員表

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub
為英文市場推出既hololive EN人氣好高

其中Gawr Gura更加係1個半月內成為第一位直播勢金盾

成員表

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全崩壞

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

再個分團叫シュガーリリック

統稱做774箱,
成員表

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber , MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

近期有個歌唱唔錯既社團勢
GuildCQ 所屬既久遠たま, 歌唱力唔錯,
2個月內訂閱去到7千同接去到千5,以個人勢黎講成績唔錯

希望大家可能順便支持下同箱既伊冬ユナ

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義係星めぐり学園個公司內再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續
花雲轉用新youtube,twitter ac, 其他2人用原有ac不變

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,以個人勢身份

2020/9/24
hololive既赤井はあと同桐生ココ因為Show左youtube後台數據,
後台數據顯示左台灣係國,令到某強國網民不滿, 3日後cover正式跪低,2人停3個星期活動

大概既時間軸

警世用

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

情報

多窗睇youtube網

LM

呢到d holo撚Lm

lm 睇放工後會唔會又爆po

三姐LM

死神新歌已正式上架
大家多多支持

之後都會陸續上架其他串流平台

歡
迎
各
位
回
家
.
Aachamachama

Lm

呢段真係勁正

lm

原梗係咩??
好少上日本forum

留名

浜崎順平

如果wtm識聽日文 我應該會追雜談

由你用依張圖特別有韻味

浜崎順平0人?

不過v界應該係黛灰先

rushia d 英文

心心下午個stream比nga投訴到刪左

つよつよ

竟然仲有攻擊佢

個肚變大咗

果個係做啲咩，返緊工冇睇到

係都唔係你搞大

第六感

好忙

音game?

成日un唔奇啦

我等睇痴線佬

一定係哈池唔洗諗

搵人寫低個朝哋南歌回Bingo俾我 陣間又冇得聽

重溫野良貓玩果段

好彩冇買嚟玩

比座長搞大左啦

佢日本人點會唔識日文？

又鞭

唔洗講
大家都有份

Wtm如果我識聽日文 應該會追雜談
睇熟肉覺得幾好睇

語癌末期

佢啲黑歷史太多 搵人拎返佢哋家庭會談偷家姐T-back個段thx

我冇就得了

我重諗緊佢講緊乜文

雜談
好易被狙擊

青い春

佢中文作文可能U

如果我識聽日文 應該會追wtm雜談
因為睇熟肉覺得幾好睇

鯊都有玩又唔見佢地去燒

燒唔著嘛 都屌唔過美帝

屌

同本部講 En唔計

咁我都可能會

如果wtm識講廣東話 我應該會追雜談

正

如果wtm識講廣東話 我應該會追佢

如果wtm識講廣東話 我會直接溝佢

以後冇得睇holo玩大陸驚

睇完仲諗住去玩
好彩嗰陣有嘢做未得閒

北海道：

抄我

咁咪好囉

屌你地老母臭閪 炒緊期指播住個youtube講撚錯少少野
又語癌又作文拎U

三姐冇得玩明日賓周了

嗱
你係應該
我係直接行動

惡撚過共產黨

呢到啲人係咁

原來支驚來
而家先知

講咗野唔可以比人笑呀 惡過共產黨

佛地魔差少少就初見玩到IB個true end出黎

屌下唔得呀 惡撚過共產黨

屌你King

如果個個都惡過共產黨就好

哦咩爹多

認真 幾好呀 支那又贏
佢地又唔洗掂支那GAME
遲早都要切割GE野
仲有咩未割GE快手割埋佢冇眼屎乾淨
呢件唔算係一件壞事

冇話唔俾屌 大家會記得更深刻姐

每日單字:ネット弁慶

真的在交往嗎

睇🌈玩

草清

咁鯊魚咪冇得再直播玩依隻驚，記得佢好鍾意玩

即係毀約賠錢

彩虹有福了

草巴開始了戰爭

佢剩係識玩兩個掣既game

佢應該睇EN有玩自己又玩
我好耐以前就買左手機版同Steam版
除左入面有中文歌之外一般人未必睇得出係中國Game
最大影響應該係鯊魚
佢不嬲話最擅長玩呢隻,可能以後都播唔到
不過大部分中國手機game都係垃圾
禁播長遠黎講好事黎

唔太記得中之人咩樣 唔敢去馬

笑9COVER奶共個D 洗唔洗出黎道歉

見到咁多作曲家都係中文就知係大陸驚

其實都係播過2次就冇播過

唔關事 而家係支那廠自己割COVER

今次唔算關cover 版權事
間公司係大陸就預左唔講理咁燒埋去

咁早開工

好多仲有蝗語唱添
利申好耐之前買左

咁都叫惡咩
講下笑都俾人屌老母

真
版唔版權已經唔係重點

想奶同唔比奶搞清楚好喎

依家直頭唔俾佢奶了

咁又唔係一百個都玩

其他holo係咪都要DEL隻音驚D片

想奶19號 就唔係FK U AND NEVER COME BACK LA

人哋名花有主

其實係間公司比粉紅燒 --》被迫同holo切割

你睇下最近Steam ge負評

我比你屌返老母 你比返個作文A我

呢隻支驚算唔難認叫做上網打名就知咩料
之前google play特價有諗過買
起完底就冇買了

有啲驚就真係收得好埋你就咁搵未必起到佢底
要搵公司名再加其他keywords

認親大會開始

冇左中止一切合作果句
好明顯係間野驚比NGA燒所以就急急腳沖上NGA割左先
但割完先發現篇野有問題

狗狗

慘

揀北海道都唔揀你啦 改住第二條女個名去溝人

而家好明顯就係臨時臨急單方面中止合作

保龍搞到想奶唔比奶咋cover可以奶唔奶到盡咩

運動會個會場好靚

雜談

有錢邊個唔想賺 為勢所逼

其實係唔係冇合作過

你咁講法 COVER真係做乜都死

心心個台見到MIKO出番黎

一定有 有HOLO 歌係度

我記得有FBK定HOLO D歌
應該有合作過

中止合作既話就要DEL埋三家姐首歌
唔中止就比NGA燒
今次真係食花生

係喎 鯊魚入holo契機

正呀
仲想奶兩邊

好似有講過佢個角色返左黎

起馬有白上吹雪同SSS首歌 單方面中止合作可能又要好似網龍單野咁倒賠

不了 冇興趣屌老母 除非你老母係尊媽或者多拉或者花媽

睇完都唔知想講啲咩好

依家好似個病嬌咁
一邊話叫你走
一邊拎住把刀話你試下就咁走

奶到盡就炒龍啦

咁講真奶到盡就炒左龍啦

你想反咪係奶囉

haachama起緊乜

重組句子拎f

掃把佬suki

我U

如果炒龍心真係要成間搬去中國了

「別讓李嘉誠跑了」

岩岩真係分先打錯

分先

1930

好仆街

#446

muse dash steam果頁自從鯊鯊玩完之後多左個幾十頁既post係希望佢地加鯊鯊入去隻game度
中止合作既話睇佢地今鋪點拆

笑撚死
而家NGA班小粉紅迫muse dash twitter同FB出一模一樣既公告
姐係推佢地去死

救命呀 手機打字撳唔到 已經補返

惡過共產黨

學cover出ab稿

人類總要犯同樣的錯誤

而家班小粉紅未迫緊佢地

抵撚死
經過MIO件事
其實我就唔係好信COVER唔重視版權呢樣野
DEL片純粹係怕班支那玩野架姐

你唔覆就係最好既方法

支那底線不容觸碰
寧可為民族樽鹽，放棄國外市場

係FACEBOOK TWITTER咁講
應該肉撚酸到爆

Holo 或成最大贏家

想睇

facebook,twitter,同埋discord都冇呢份聲明
完全係NGA特別版黎

明明已經秒速補返隻字

係NGA講COVER廢時睬你
出去公告話COVER冇版權直播隨時要打官司

維持國家尊嚴點可以只比國內睇到 威就要威出國際

屌一上黎睇post就有花生食

支那仔都知我地無聊

有玩開陀螺
聽住熊貓嘅陀螺asmr真係有種形容唔到嘅感覺

仲有好多驚可以玩

轉音game 輕鬆啦

又歌枠 正

我都認同
間公司話一早叫cover唔好播應該係吹水

唔比播啫 自私玩咪得囉 唔好弱智到係v個Twitter出文話冇授權又想玩

Btw音game公司單嘢有冇得主動幫佢哋翻譯放出公海

最後笑死

Ching 打開普通話拼音？

原來係網銀國際

應該都係怕要賠錢

見到PTR個封面就覺得陣間講啲嘢應該好尷

我懷疑根本只係心心/youtube自己hide左條片
剩係得個NGA特別版聲明就知cover根本唔知班人係度鬼打鬼緊

#188有補返隻心字 手機撳唔到個常用字漏左姐大佬

佢早排個條劍橋片都private左

其實佢只係習慣性打左支語

如果我他媽(WTM)識日文就xxxx

合唔合理過佢下面兜果d

正
好耐無睇過ちま

如果係心心hide咗cover點會唔知

幾吹雪

幾林雪

買定花生啦

小粉紅日常：自己人鬥自己人

啲句子係龍單嘢初期都見過

座長頭痛又要唱歌

啱啱心心講muse dash

咁角卷綿芽正確既簡稱係咩

大陸狗最叻蝦女人同小朋友

支那最強就係内鬥

Yostar似有叫
如果唔係船長同座長一定播抽艦

會長咁樣雜唔雜談到㗎

羊

改左Ark Ip

佢咁樣公布
同無改無乜分別

笹木咲真係越睇越覺得正

原來心心都係表態師

逼支那公司表態

加速姐
間支那公司遲早要表態

搞咩大呀 我哋只係反映事實真相 搞大件事一直係佢哋自己

我覺得如果真係間公司既員工既話
冇理由咁柒走去NGA貼自己內部D圖出黎

玩野

德國IP
應該係數據中心供應商

對策

唔轉世投胎邊改到劣根性

突然好想船長開台玩艦B

佢地而家先知
我係Haachama 個Manager
場live我叫開
遲啲龍都會玩一次

咁yostar班人醒少少既

內部人士
高價收臭阿庫啞副眼鏡

唉屌唔記得加密

無啦啦推得咁快 原來係有花生食

得心D廚餘你要唔要

輝蛇好似好耐冇見

佢好似裝左filter,不過一定有影響

繼續食

燒條撚咩 宜家會長d片頂盡得千零dislike 一個都燒唔掂仲燒箱 叫班支那畜慳返啖氣算啦

jam project

開波

係2.3k dislike

摩多摩多

竟然會唱jam project

無9up歌回開始了

開場

理性講句muse dash已經係支那製音樂game入面做得最似模似樣同埋大眾化既一款黎
唔計前期超多支那歌既話其實間公司開始賺到錢之後後面全部DLC都係好正常既音樂同埋日文歌
可惜得罪左班小粉紅,要怪就怪自己係支那人

我婆

...
又你婆

個時見GURA玩以為日本美系畫風既音樂驚
幾似模似樣

又?

去左B站

隻驚個風格都似想食外國市場多過支那本地

真係幾撚好笑 HOLO少隻GAME玩
但係間公司比班紅衛兵玩撚死

聽邊邊好

做v?

尋日個minecraft人咪佢

如無意外跪硬，仲要全世界都知

再加上Holo又唔會有損失

支那野不嬲鍾意扮台扮日扮韓就係唔鍾意扮自家製

音樂同GAME質量的確跟的上其他音Game
單一DLC比起其他音Game來講有良心得多
但怪就怪佢地係支那

幾岩收工聽

心心原來玩緊暗黑兵法公子獻頭

勁 k on

原來火雞想玩原神係呢個原因表態師

ちま

當初買佢嗰陣仲係細團隊indie game黎
後面搵心動發行發大黎做
但做大左一比小粉紅燒就走都冇得走

睇個人勢

支那不嬲都借人品牌借到個朵臭晒先算架啦

跪求會長或者haachama拍片玩WeChat

好女仔

直頭聽朝訓醒 心心都唔知有咩發生過
聽朝再玩過

又kon

質量

即BAN
開都開唔到

又一個...

叫左你地上少d nga
洗哂腦連用字都錯埋

我自己本身都好鍾意音樂game
以前成日係steam度搵d類似djmax既game黎玩
不過全部都係支那製而且有浸支那既柒味,明既人應該會明我講咩
呢隻雖然係支那製但入面完全冇果浸柒味係度,而且玩法上都好創新
睇得出班人真係好比心機整

關咩事,原神一開波已經表左態Cut工商仲唱通街自己幾咁戰狼

睇ちま啦

因為唔止支那人
個團隊好似日韓台都有

品質/質素
質量係科學用詞

你想點

艦Ｂ原神少前明日方舟第５人格

Polka d歌好有情懷

mass?

直接用mass
講都唔洗講

mass

私人左應該唔會玩啦

推到ban鳩aqua,ayume lol ac

老了

抖陰

質量係日文漢子用法

gura 1.2M
年尾2M 不是夢

大到好似企鵝果啲點會理小粉紅

芝麻驚最興就係整而種彷日本風縫合遊戲

RAGE OF DUST
諗起levi果日聲都沙晒

百鬼即刻哭到野野村龍太郎咁

9點:誰生日凸待
9點30:社築 隻狼厄憑苦難 最後一個連戰

雀魂都係

0202年仲拗質量係咪支那字
證明比人文化入侵得幾緊要
不過無計
連蘋果都帶頭用

質量大戰開始了

聽緊船長 掛緊Polka機,之後聽番

咁mass中文係乜

漢子

蘋果係連d人名同國家名有d都用中國翻譯

都係解mass...

你打緊廣東話定日文?
將日文用詞用法放落廣東話到駁左就覺得自己岩

唔明點解支要出雀魂呢隻日本牌驚
自己冇麻雀打咩要跟日本規矩

支那文化入侵好能成功

你查字用Google定係字典？

仲有係到嘈一隻字到底有乜意義

推post速度開始上升

Mass Effect

sor lo 唔打了

笑死,原來今朝鯊鯊係望住ina死

你覺得無問題咪用囉

質素效應

支那咁撚多毒撚去日本留學 大家都知咩事啦
一堆披日皮嘅支那game搞到我每次down完都要驗身

Yuna會限畫tama
老豆報到

其實會長都成日玩雀魂
點解nga唔燒貓糧工作室?

果然有花生同大戰先推得快

轉左Hetzner

你想用咪冇問題

只能夠講，香港人係唔會用
如果要講可以話「品質同數量」而唔係就咁質量
姐係同中國講人流一樣，人工流產。
個資，個人資料。
不過就無謂袋錢入人袋。佢中意講你都吹佢唔脹

今次又發生左d乜事

睇過湯巴係apps台個post就知支那廠幾撚古惑

如果冇日本聲優配冇人玩

唔同人黎仲要日文都係解mass
我諗佢純粹衝出黎搞個笑緩和緊張氣氛

又冇支語專家去nga 吹下風

人流第一次聽on9到

佢地都要玩 不鳥

佢幫緊佢兜我可唔可以當佢都係覺得用質量黎形容quality係無問題

+1 好鍾意玩indie action game 類似hollow knight
次次買之前都要起下間廠底去避

其實你哋係講緊質素定品質

唔係有幾多人個隻人流咩

有冇

訓左冇睇
MUSE DASH DEL左FBK隻歌未

笑到我仆街

成個意思無撚晒

香港不嬲用質素而唔係質量

仲有最出名既失聯

真係比人侵略得好緊要

今日人流的人流高

大陸版一早冇左，冇得燒

有人話quality=質量

請支持座長

捉得咁正
唔該以後唔好撚用烤肉呢D蝗語

之位前係遊戲台定唔知動物台屌人講質量比人屌返轉頭

g chi

佢地會話台仔有用唔計

座長留返係屋企用喇叭聽

之前買左隻宅男的人間冒險
打到咁上下先知係支那廠出

支語警察.jpg

google 都冇得救

Up錯句質量就嘈幾版
日日有人講烤肉就冇人理

一路都有
我支語大隊長

屍體在說話.jpg

嗱我見大家嘈先嘈埋一份

咁以後點講好

一碌鳩打一船人

個問題係質量本身唔係咁用

質量直頭係由日本抄過來嘅mass翻譯

好多中文科學名詞由日本抄過來

你講完我先知原來大陸版冇左
查一查原來係"牆內整改"

翻譯

仆街 google 同deepl嗰個真係打quality 出係嚟 ''質量''
我叫慣係質素喎

翻譯囉

之前有人講過

係係係 係我7 我認 以後唔用
奇怪 明明之前先笑9 支那公司比支那人燒
突然之間就變左集火我 真係最叻打自己人

btw我記得歐美嗰邊都有分Raw同Sub?

佢地燒到連中國Indie game都唔敢玩就好笑
一般啲小工作室邊有錢買廣告
好多時喺海外市場彈起就係靠啲V玩黎宣傳
依家搞到冇左機會到最後究竟係燒緊邊個都唔知

google mass 又係質量 quiality又係質量

咪又係我講

打video都會出視頻

阿媽我好亂呀

睇清楚邊d人集火你 唔好呢度d人

其實有人講過唔好用 "烤肉"
係唐巴唔記得
好似係 9x post 之前既事

座長依首係咩名

推PO師

咁熟肉係台字定支字
依個我認真問

我記得呀
我講架

抄得似模似樣

差少少 幫幫拖

烤肉衍生出黎你話呢

可教也

支那仲中意將啲字掉轉顯出佢地係有權力

質素 -> 素質

座長咁high咁連唱唔會攰真係好勁

依家先減2格氣壓

polkaももクロ

睇wiki 冇來源真係唔知

巴哈有台仔話佢地用先 係支那跟
有爭議咪唔用 好過又世界大戰

同山神一齊起屋

多謝橙巴頭先5點果起有出po
做緊嘢miss左

燒既野都係支那相關

可唔可以唔好理解過度
我無甘ge意思 。。。

唔用烤肉我無所謂,,大把替代字
不過我唔會死兜爛兜
又要跌落地拿番渣沙囉

超fans

KAWAII NORA
有時間嘈d無聊野不如睇下公主啦

用中字
搞掂

火雞開台畫畫
睇下佢同華生邊個叻d

咁佢呢度的確係mass用法

中文翻譯

成日連唱三十幾首

試著說 中文翻譯
不要說 烤肉

試著說 翻譯佬
不要說 烤肉人

識野 有性趣可以google下和製漢語

再聯想起班支畜日日自命正統中文就覺得好笑

少睇佢
SUB先

依家啲indie game好危真係要查清楚先；玩得多同人game就會發現支那game真係點都有浸支那除係度，一覺得有可疑就起底

下 你第一日上連登定點 有冇考慮試下去硬件台講兩句顯卡 有啲野一直都屌緊 包括吾系甘牙

我老婆唱得好俾心機架

正版授權

又要講下最出名既中華人民共和國

佢哋係正統中文

中國先係消滅中文既最大國家
其他國家都研究得中國係積極消滅中華文化

造氣氛方面佢個歌回好撚正

正統「殘體」中文

之前唔小心用左貼貼食負評
以後用返てぇてぇ

god knows...

字幕師

2019年6月12日先開始上 唔好咁

唱腦漿炸裂

翻譯boy

呢個本身諗住玩 但返工攰到仆街根本無心機

又你老婆

鯊魚玩Muse Dash 啲片 private左

Yuna有事要遲10分鐘開台

瑠璃姐突發歌回

順便問一問
てぇてぇ 係日本原有定係貼貼變出嚟

屌真係無左

烤肉又唔同喎，佢只係使用咗借諭既修辭手法，而質量用咗完全無關既詞語替代

on9 question

♿️⏩⏩⏩⏩

幫呀雞推下先
一間過瑠璃姐到

聽講係尊い(とうとい)->てぇてぇ->(普通話譯音)貼貼

尊い變てぇてぇ
てぇてぇ變貼貼

又一個支那公司比人擺上枱
支那音遊圈真係極多小粉紅係度鳩燒

[尊い]という意味
とうとい→とうてぇ→てぇてぇ

讓火燒得更旺

有elite個字係到 硬係覺得少咗啲咩咁

緊係日文先

又聽10分鐘OP

simp .gif

邊個整，好正。save了

加速師

因為我個立論係支那字
佢地咪攞埋烤肉黎講

如果我一開始就話用錯字佢地就唔會咁大反應

唔識打日文以後想打てぇてぇ點算?

佢LIVE HOUSE歌回同睇LIVE個氣氛一樣

以後仲有乜野音game直播好玩

抱歉了hachi
但我真的需要這個瑠璃姐

起碼唔係之前班老母都有幾個應投做老婆
座長老婆冇人爭

羊未private muse dash d片

支那造網絡用語 唔知點解永遠有陣柒味

ctrl C+ ctrl D てぇてぇ

三家姐會唔會直播上百萬

台仔囉 佢地嗰邊呢排出咗件狗仔強姦犯 佢同佢隻警犬老豆都有

TeeTee

咁多歌聽

羅馬拼音
teetee

鯊魚會唔會變第二個熊貓人 我冇得播想退隱

本來開狼人殺
唔知做咩要中止跟住變左唱歌

我見台仔都有用
以為大路可以用

正想講
烤肉有處理過嘅肉嘅意思
借黎表達條片翻譯過我覺得係合理
與其話"烤肉"係支文 我覺得話"烤肉"只係支支用正常中文創造出來嘅詞語會比較合理

Osu

綜合大把 之前有台仔整左個imgur有齊哂所以支語警察

仆街 柒咗

hachi 9點先開
應該又係reality

台仔自己都用唔少支語

支支創造出嚟仲唔係支文

我睇到咁複雜諗都無諗過
糕蛇識畫畫之後有時間先再玩都得啦

Osu 可能太多製

春之袋成日都見到
強喔

下一秒變初號機

但原則上依然係用正常中文規則創造出來
至少冇質量咁離譜
當然都係少用比較好

Original mode 應該兩粒制就得

iidx djmax

用777就當自己唔係支語
明明就係俾支語666影響而嚟

到X'Flare

用番中字/翻譯咪得
明明咁多替代做咩要咁執著用烤肉
用熟肉都好過佢

Osu版太鼓同接生果

鯊鯊表示太多制

Btw Ame玩過

osu mania
waston

IIDX 咁撚多制

其實佢地啲表情要自己撳嚟換係技術限制定係佢地想咁

thank bro

淨係關心佢話自己好中意玩呢隻Game
玩左成千個鐘 應該間唔中都想同人分享喜悅

ちま唱Catch the moment好正
好聽過原唱

777咩黎
柒婆？

引申出 係唔係好既文化就應該學 而不論出處既問題
咁烤肉呢個詞又係唔係好既文化呢

玩班尖

同666一樣用法
班台仔唔想一樣用666所以用777

唔禁制想換表情? 邊有捕捉得咁仔細

都5個hit point

烤肉同熟肉 我當係一樣
冇所謂啦 用翻譯咪算

話人好撚勁咁解
唔一定得3個 可以成排 好似統神諗
話洗一堆6就支那 一排7就台灣原創

宜家氣壓先跌4格

佢地講國語仲易被支那影響
香港只係被溝淡咗啲，但粵語仲係好頑強

osu standard 得兩粒制

我仲以為係呢個

之前上佢fansbox睇過下d觀眾作品
好多都好撚勁

groove coaster掛

呢個真係無聽過

G chi 搬部洗衣機直播

ANGE吉影

台仔就算吧啦，唔係香港的話，條魚應該選左上去個個飲喜茶

G chi搬埋16格返黎

我璃歌回

8粒掣+slides
仲要睇佢夠唔夠高

This video is private?

唔敢講全部
但至少有一半人同2014前既港豬一撚樣

座長呢首正

中止左狼人變歌回

後生班台仔都有努力反抗架

tama唱得正啲

G chi 搬chunithm

其實好似可以逐條片睇開唔開收益，間支支公司咁高調就收埋啲片都正常嘅

織部さん釣魚？

佢播1個鐘 先跌5格

真人表情來的，他們是有生命的，不是被控制的機器！！

各有各好 POLKA賣點係氣氛正

有啲觀眾會同佢傾/問畫畫軟件呀畫法等等既野
聽到一舊雲

之前笑鳩人要不是內地來港消費
而家就要不是香港

Wonderland - iri / covered by 龍ヶ崎リン

佢講乜我都一舊雲 日文聽得明一成左右

好似返返去一年前仲有得入場睇嘅live view

好好氣

座長啲歌回好難bingo#haha#do（btw好似無唱過ロキ）

禁

小農基因係咁

原來Kiara都識畫兩手

Lion

好似會detect但手動控多
羊唔通本人keep住個隊草樣幾分鐘咩

Aloe準備出院了

得1個鐘

唐巴快啲寄啲嘢去支持佢

連台灣都唔少人話2019下半年既香港好警世
你有幾可聽到真係有香港人話多得支那人

華生:ba..baka

太好了

Kiara 幾時先敢搵Pekora
而家夾左Moona係中間

FAMS discord傾住玩

唔洗打都射左

幾點？

台灣今年gdp四小龍中跑出 要不是武肺

Peko想學英文果陣

now
1個鐘完

holo個app係咁設定,點解咁你應該問cover
就咁用表情去捕捉既app都有,又冇話邊個好D既

封得快 回氣自然都快
雖然台灣有間bug廠頂起半邊江山
完全唔怕冇生意做

而隻驚唔係用Game Chat既話真係樂趣少一半

啱啱座長冇skip埋lion後面bgm個part

英文師又玩

隻驚係咪認唔到日文

咁matsuri個アヘ顔

我地中國已經自煮燃發緊40nm
好快就可以核平台灣唔洗再買佢怕

Thumbnail retard

英文
Haachanglish

隻鬼又好似識聽咁

又唔算既 佢地都唔識玩 有discord傾住玩會好d
如果冇discord應該驚到玩唔到

好似話認到某幾句
係唔係到呀,,某d指令之類

瘋狂閪臉

今朝En果個真係有Feel好多

我都奇怪點解得佢獨有呢個咸濕樣 原來....

2434係咪唔洗禁自己capture

香港人打teetee，或者就咁tete好合理
本身貼貼係音譯
廣東話讀係唔啱音
然後香港不嬲都打開英文字母

反而台灣人用 貼貼 我覺得冇問題
一個音譯支那人會用就要特登避開講唔通

想睇華生閪面

熟下個地圖先啦
明顯唔識玩

我記得ガッチさん果個佢話可以捕捉表情；但係有時唔work同埋佢都係會傾向自己撳掣，有啲表情唔撳根本出唔到

歌回真係好適合一路聽一路打手機驚

越大越勁

好似都有日文既語音辨識 不過都係睇下佢地個setting較左咩
不過岩岩ayame用日文問隻"鬼" subaru就同ayame講"呢個係英文version"

廣東話可以叫踢踢

座長突然變鳩

最近好似成日聽到Pretty Cure

百鬼完全狀況外

中學D同學會播首廣東話版扮變身

Yuna上色好似有啲料到

今朝en個d唔係都有discord咩 冇留意到
我覺得主要係佢地唔識玩 呢隻game真係要同隻鬼講下野先好玩
啱啱ayame 1叫隻鬼個名 隻鬼即刻出左黎笑死

冇咩問題

我璃突發歌回都可以咁靚聲

好似係靠臉部捕捉
鍊金依段一見到白旗個樣即刻down左

一開頭未開波有用dis

整好哂setting就轉番ingame

洗鐵路

座長後面多咗bingo歌

Hololive English 1th generation

真係好hi

都唔突發啦，兩三個鐘都見到

希望佢地會認真討論

開頭狼人殺黎
臨時中止改唱歌

（我依半個鐘答左三次

Haachama死左就會

心心今日先玩mc比光追整到頭暈要offline
聽日直踩狼人練習+歌+狼人合作
澳洲仲要+3粒鐘
佢其實係高3定大學year1點頂呢d schedule

旅立ちの日

好似就考AL 添

可唔可以唔好咁柒咩都搵譯音讀

個下嚇到大小姐叫得勁可愛

railgun

頭先邊個講座長難中bingo

貼貼 望落有少少兩個人貼埋嘅feel
有少少意境

踢踢就怪怪哋咁

任何遊戲配信，只要見haachama有份出現，你就知道，這個遊戲必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

座長

踢開佢嘅意思

好似駁唔到

任何直播配信，只要見haachama有份出現，你就知道，這個直播必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

原來火雞真係識畫畫

任何直播配信，只要見polka有份出現，你就知道，這個直播必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

polka 就係馬戲團

笑撚死
而家心動比人燒陰陽公告，cover無人理

佢地一開始係Discord，但係之後轉左Game Chat
你見FAMS而家係無En玩果陣既無線電聲就知

bingo紙

Rising hope
真係搏老命

尋日仲話會讀u

yuna畫眼都好過我 哭能左

英文堂=休息時間

炒左野？

obs F

睇親星川佢驚訝個樣覺得好自然

放送事故

紅

瑠璃又紅埋一份

強理由生

任何直播配信，只要見polka有份出現，你就知道，這個直播必會變為歡樂、有氣氛，和像馬戲團。

座長爆血管未

畢竟人哋正職係haatobasic

兩邊都bingo

今朝仲係慢速mode發生咩事忽然推得咁快

呢個音譯得黎又帶到個意思出黎 其實幾好
都有唔少外來字香港會跟返台灣地區音譯而唔自己譯
貼貼就由佢啦

我懷疑佢地個語言辨識未搞好

好似係今年高中公開考試？

一入去瑠璃姐到就唱緊紅

氣壓

心心加速師

氣壓 F

鋤鳩

我都冇追到po, 有冇總結師

鬼滅連發

本來無一物
自己跳出來出聲明又修改，NGA班友自然加速燒死你

原來火雞識畫畫

空媽畫緊乜！？

ruri bingo紙

Muse Dash比人擺上枱
支語爭論

不嬲都話中國人打自己人係最用力

1.muse dash 俾小粉紅炎上
2.支語討論
大概係咁

被支語戰鬼打死師

Muse Dash比芝麻人擺上枱
講下芝芝彷日縫合遊戲
支語爭論》質量

火雞個圖成個少女漫畫feel

結果就食花生

支語就可免則免啦 多人識就多人講
muse dash唔係今日心心玩咩

笑心心似呀叻好賤

如果用Game Chat ，FAMS應該嚇死

間中國公司比小粉紅燒
被逼出嚟同holo 切割

終於知點解大家咁中意小眾V，個種睇曬讀曬每種留言、好CARE觀眾既感覺真係會令變GACHI粉

心心可以奶
阿叻不了

呢單?

係 所以輝蛇要muse dash出公告唔比holo直播

Muse Dash咪芝芝遊戲
Haato播完就間廠就比人逼裝態
間廠最後係Nga話唔會再同Holo合作
所有Holo成員Muse Dash都轉哂私人

ruri
涼菜
figaro

邊位巴SC 500 咁重手

係啦MIO驚到仆街 笑死
隻鬼都未出黎 已經驚到咁

兩個極端......

Po多次PTR

muse dash入面有三姐首歌

成班都仆街黎
冇人性㗎

朝日南可愛歌限定

周央玩聲讀綿花糖

一陣10點仲有東堂歌椊

請支持世怜音

Game Chat先正

Yuna畫功應該好過tama

原來係咁

原來燒埋上Reddit

Miss左好多

放過佢地啦不過想佢地同隻鬼多D互動

又reality

FAMS FIRST BLOOD

アカネ

預左啦

Coco!

見一個block 一個

不過phasmophobia真係幾正
Game Chat個氣氛真係做得好好

FAMS 個語文辨識未搞好正常你用個通靈盒講完野會檢測到有冇野

佢唱我完全唔會反感
聽幾多次都得

語音*

hachi

會長唔開慢速咁癲

最近DOWN左黎玩 都驚撚到仆街

依首係咪bingo歌黎

coco アカネ 2邊都睇

休止前最後にみんなとのんびりお話したいな【神野たね】

unravel

Unravel有陰影

係
twitter 都必覆
我沉到落去 馬里亞納海溝

未比佢地覆過

block唔切

都係等佢youtube先聽

係Reality 睇太煩

想💕把💕白💕上💕吹雪💕按💕在地上💕透💕到出💕水

nia

今日係咩日子 撞哂車

都係辛苦哂呀,,今晚唱歌好好聽之類

PTR乜鳩都買一堆
4部PS4 十鳩幾枝咪 4定5個moon

RURI太好聽

你試多幾次

咩意思

玩咁大???

瑠璃姐

唱unravel都完全無問題

musica同tama都覆過我
但我冇沉到落馬里亞納海溝

依d晚晚訓教前都訓係側邊講架啦
做咩要專登擺上枱面

アンジュ

大家支持下 又彈又唱
我仲開左Hachi聽 左右耳開弓

你DD...

メンバー限定モードが有効です

瑠璃講緊咩，明明講英文但一句都聲唔明

你都係

同埋依排RURI好勤用埋英文溝通
搞到越沉越深

火雞個Chat好撚綠

始終都係開會限先正常返

睇番chatroom就知
佢會係chatroom打埋出黎

愛をとりもどせ

開會限咪好，反正會長夠member，開左會限反而多人comment

會長個chatroom 仲撚綠

我忍不住大破費買了35大波滑鼠墊

我只係支持值得支持既好女仔

而位比人沖擊緊無辦法

佢係好肯去突破自己

有無樣睇下??

對奶假架

2月先送到
我今個月食草皮

咁好多好女仔都值得支持既

300+ sub

真架にぇ～

一齊食

等緊鯊鯊出，用唔慣滑鼠墊有舊頂住個手

會長應該一早諗住開會限CHAT架啦
一開始連慢速都唔開

又唱哈姆太郎

太多sub 好難搞
有d 睇睇下無咩點睇就會唔記得左

空氣力學滑鼠墊

我珍藏不會用

咁你應該一早買兩個

。。。哈母太郎。

見有live即刻po上黎自律推v大法

一set1000hkd

瑠璃姐仲要扮聲唱

會唔會傷聲帶傷到仆街

官方goods黎??

希望鯊鯊無波，材料少啲、會平啲

係wa 日本今日放假

本身都冇sub
佢扮哈姆太郎個下好笑到忍唔住
sub了

SAN值pinch

支持下啦
唱歌好
又玩得

證明我地咁落力傳宣係有用架

係呀 voice goods set

唔差在MEMBER埋，又唔貴

Holo係咁上下
我團長個飯碗應該都差不多出貨

就過千

扮聲真係估唔到

食緊草

依句真

我瑠璃姐一生推

ちぐさ

............................
要瘋狂用folder 執同分類好先得

我跟

Youtube Subscription Manager

呢個有驚喜

望下個名 再望下d字

初次見面(

我等緊佢地隻驚

我都用緊...
分分下唔識分

係,頭先聽比想像中好

佢有要改名了

咩驚?

一世都DD有咩問題

唔改啦暫時

瑠璃姐唔係同成班友一齊整緊隻game咩定純粹廣播劇黎

gal game

我就係好似叫你post先聽
有兩段變左第二把聲

唔知最後會整成點

6號出試玩
好似13號正式

有屎忽

FMAS 2萬~萬幾 人睇
其他holo 就 7,8人
彩虹呢段時間又冇特別野
D人去曬邊

尾水了⋯

*7,8千人

求支持

甜撚到

幫緊幫緊
依家入去

yeah!!!!!!!!!

其實佢唱歌真係無問題
但塊皮可以整靚少少

fans只會越黎越多
睇開既一定繼續撐
食花生既都會八掛下走黎撐
大陸仔消失曬
根本良幣驅逐劣幣

呢個我一直聽緊

個人勢黎??

啱呀 我諗佢而家開台動力真係班fans
記得講過點解要讀superchat
佢話因為呢d係支持佢既人要記住
果陣冇睇開佢都覺得好深刻

道理大家都明
但身處其中要去面對
都要好強大既精神力量先得

糖尿病末期

新po

以前講過會記Fans名
話就算紅左都會記得佢地

すこや

貝叔好受女性歡迎

yup

啱先睇番 尋日社都係上唔到4連

全靠我支持佢

matsuri 同團長玩好似帶住個小朋友咁

諗起連續十個紅SC接會長復出果個超級fans...
會長又真係加左佢入去假chat room 果度

好啦

太難啦

想錄低誰把聲做鬧鐘

hachi唱飛行艇

社長幾時先有goods 想支持下都唔得

Belmond 25k人睇緊wor

好似都成日唱咁濟

健屋真係好勤力平時見佢同社啲retweet同comment都做得幾足
啲凸待又上得多
好想佢多啲人認識

太多台
係車又好嘈唔會點聽得清楚
會限又唔可以背景播

Holo撚又引戰

草

如果佢玩少啲第五人格我一早all in佢了

最多聽兩台

好驚訝一陣終界團竟然有三家姐
佢係咪打算裸裝去做誘餌

會限冇得背景播真係好ON9
入左會都唔想個v開會限
成日收唔到通知 又冇得背景播

老翻公仔
走姐

PEKORA大把鐵啦

會限想係車補都好難

全鐵裝上陣

youtube好撚廢
會長會限講野 D垃圾都洗到頻

下？

開始懷疑三家姐搬埋去百鬼屋企睇住佢直播
岩岩一齊玩完pham又打龍

幾時會搞明日方舟

會限都洗到?

ポルポルポルポル

D人估係自動換台誤中

係限左會員講野
但立即比人BAN

座長又玩ARK
老師終於有新朋友

coco未完喎
點解會去到朝日南?

支那人死全家

聽誰聽到扯扯地

啱啱喺twit俾粉話

三家姐打過兩次RTA龍啦...

講緊佢holoser冇裝姐，唔係講佢唔識冇打過